\section{Räuber-Beute-Simulation}
\lrec

\begin{lstlisting}
int gridSize = 20;
int preyCount = 30;
int hunterCount = 5;

Animal[] prey;
Animal[] hunters;

void setup() {
	size(700, 700);
	frameRate(5);
	
	prey = new Animal[preyCount];
	hunters = new Animal[hunterCount];
	
	for (int i = 0; i < prey.length; i++)
		prey[i] = new Animal(new PVector(round(random(gridSize)), round(random(gridSize))), 1);
	
	for (int i = 0; i < hunters.length; i++)
		hunters[i] = new Animal(new PVector(round(random(gridSize)), round(random(gridSize))), 2);
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=16]
void draw() {
	background(255);
	
	for (Animal p : prey) {
		p.move();
		p.show();
	}
	
	for (Animal h : hunters) {
		h.move();
		h.attack(prey); // versucht, alle tiere anzugreifen
		h.show();
	}
}

PVector posToGrid(PVector pos) {
	return new PVector((width / gridSize) / 2 + pos.x * (width / gridSize), (height / gridSize) / 2 + pos.y * (height / gridSize));
}

class Animal {
	PVector pos;
	int type;
	boolean dead;
	
	Animal(PVector pos, int type) {
		this.pos = pos;
		this.type = type;
		this.dead = false;
	}
	
	void show() {
		if (dead)
		return;
		
		PVector dPos = posToGrid(pos);
		if (type == 2)
			fill(255, 0, 0, 150);
		else
			fill(0, 0, 255, 150);
		
		ellipse(dPos.x, dPos.y, width / gridSize, height / gridSize);
	}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=50]	
	void move() {
		int dir = floor(random(4)); // zufällige Richtung
		
		switch(dir) {
			case 0: 
				pos.x += 1;
				break;
			case 1: 
				pos.y += 1;
				break;
			case 2: 
				pos.x -= 1;
				break;
			case 3: 
				pos.y -= 1;
		}
		
		if (pos.x < 0) // verhindert das aus dem Spielfeld Bewegen
			pos.x = 0;
		if (pos.y < 0)
			pos.y = 0;
		if (pos.x >= gridSize)
			pos.x = gridSize - 1;
		if (pos.y >= gridSize)
			pos.y = gridSize - 1;
	}
	
	void attack(Animal[] preyArray) {
		for (Animal p : preyArray) {
			if (p.pos.equals(pos))
				p.eat();
		}
	}
	
	void eat() {
		dead = true;
	}
}
\end{lstlisting}